想買電視 OLED/LED/QLED好？

Budget 8k-15k
平時睇開youtube Apple TV 插電腦上電視，PS4/switch都會
諗緊Sony a8g oled定9500h好....
但見到Samsung有QLED, 請問巴絲打如果我上面依個需求買邊款好？

插電腦上電視
OLED遲早燒成條start bar上去
9500h啦

唔係長開windows ui，淨係用黎睇影片/打機無咁快燒

唔太知樓主點用電腦
電腦插落oled度係要小心D

唔常插啦 都係有時攞嚟睇下自己剪左啲片咁

訓左冇睇
放落電視睇d顏色會準？

屌佢老母香港三星唔出Q50r 32" qled

電腦screen咁細 用電視睇得舒服啲
都係剪完先會駁上去睇所以無乜問題

其實qled有咩最大賣點

冇印

QLED夠光，最高去到1000nits以上，HDR會明顯d，日頭睇電視/打機可以overcome到反光，相反OLED要落曬窗簾。

原本搬屋打算買部LG GX，睇中佢有純黑同無限對比度，不過新屋電視位太近窗，個人又好唔中意反光（日頭打機會好辛苦，例如RE2好多黑位會睇唔到），最終買左Q95T，又平d又有one connection box，買咗兩星期，開心使用中。

利申：非打手，而家煩緊Q95T冇G-sync，諗住換A卡一了百了。

屋企都唔會開到太光啦，未盲過咩

巴打形容得好仔細
再問巴打對qled啲色有咩睇法 因為以用家角度去睇Sony啲色調教到好自然好舒服 但有時望落samsung度睇得耐會攰同厭 想聽巴打用家分享

但HDR片好少時間上1000nits
OLED自發光 HDR細節 光暗層次更豐富

Samsung 調色真心冇Sony 咁好同自然(Samsung default setting味精味太強，要靠白平衡calibration)，而且Samsung 行HDR10+而唔係Dolby vision，目前片源少好多。

但係Sony今年只有8K型號同X9000H（非旗艦）支援HDMI2.1，A8H同X9500H 都唔支援HDMI2.1，如果唔係我都想買Sony。

不過即使考慮曬呢啲因素，最終都係買左Q95T，因為亮度參數高同One connect box（配合掛牆）係其他型號比唔到既享受。

（Peak brightness高唔代表平時睇野好光，而係睇HDR既時候e.g.打機、睇戲，要光有光）

咁窮 梗係LED啦

其實我都好中意OLED，OLED in terms of color/response time/true black/view angle，唔止係好，簡直係完美，如果唔係環境/設計限制（得LG WX有類似One connect box），我都想買OLED。

電話mon一定揀OLED，用過之後就返唔到轉頭，因為好中意黑媽媽係床上面睇電話。

搭單想問下買部電視嚟打音game 有冇平既推介
音game 嚟，最好原生refresh rate 高 解像720p以上就夠 30-40寸左右

咁用户介面度巴打你滿唔滿意 用落user friendly順暢? 你鍾意部Samsung嗎

而家部a8g好抵買 55”萬5度 可能要清貨比a8h出
係擔心萬幾買部電視結果都係比Sony timer整死
早幾年有過部sony 真係用正5年度就突然死左 前一日仲好地地用緊第二日無端端就壞左

Q咩LED
根本就係LED

你用LED同OLED得啦

愈光 = 青光眼/白內障加速器